\section{Wprowadzenie}
\label{sec:intro}

Szablon Lecture Notes in Computer Science (LNCS) można wykorzystać do składania i edycji krótkich form tekstowych \cite{ref:lncs}. Dla potrzeb realizacji Seminarium Dyplomowego Magisterskiego 2, przygotowano bliźniacze, edytowane wersje z~wykorzystaniem Microsoft Word (z~makrami) i~języka \LaTeX~\cite{ref:latex}, które powinny pozytywnie wpłynąć na komfort pracy Studenta podczas realizacji zadania.

\subsection{Istota zadania}
\label{subsec:essence}

Jednym z wymagań przedmiotu jest opracowanie artykułu naukowego zawierającego treść referatu dotyczącego pracy dyplomowej Studenta. Dopuszcza się przygotowanie tekstu na temat metod lub zastosowań informatyki, niezwiązanego z~pracą dyplomową. W tym przypadku należy dowieść istotnego wkładu Studenta (np. poprzez analizę porównawczą metod lub autorskie eksperymenty).

Istotą zadania jest opracowanie artykułu, dotyczącego nieprezentowanych dotychczas (podczas zajęć seminaryjnych) zagadnień. Na ocenę dokumentu wpływa jakość opracowania, w tym:

\begin{itemize}[noitemsep]
	\item spełnienie wymagań formalnych,
	\item sposób użycia języka naukowo--technicznego,
	\item struktura logiczna i poprawność formatowania tekstu,
	\item brak lub obecność błędów ortograficznych, terminologicznych, interpunkcyjnych i stylistycznych.
\end{itemize}

\begin{note}
	Artykuł z rażącymi błędami redakcyjnymi lub językowymi, znamionującymi brak elementarnej staranności autora, \textbf{może być oceniony negatywnie bez pełnej weryfikacji tekstu}.
\end{note}

\begin{note}
	Treści w artykule, w szczególności ilustracje i~schematy blokowe, powinny być oryginalne lub umieszczone w~sposób nienaruszający prawa cytatu.
\end{note}

\subsection{Przygotowanie artykułu}
\label{subsec:preparation}

Student jest zobowiązany do przygotowania i~dostarczenia dokumentu PDF, sformatowanego zgodnie z~szablonem, umożliwiającego nanoszenie komentarzy, stosując zasady opisane poniżej.

\begin{table}
	\vspace{-7mm}
	\caption{
		Zasady przygotowania artykułu.
	}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{AB}
			\hline
			Wymagania formalne & Co najmniej 6 i nie więcej niż 8 pełnych stron tekstu przy nominalnym formatowaniu. Format papieru A4, marginesy pionowe i poziome, krój i~wielkość czcionek, interlinia, odstępy i~wcięcia akapitów, numeracja sekcji i~stron, wyrównanie, dzielenie wyrazów zdefiniowane przez szablon.\\
			\hline

			Tytuł & Możliwie krótki, zrozumiały i~adekwatny do zawartości artykułu.\\
			\hline

			Streszczenie & Określające cel, zakres i~strukturę artykułu, a~co najmniej anonsujące jego treść. Powinno zawierać słowa kluczowe, charakteryzujące przedmiot artykułu.\\
			\hline

			Treść & Zorganizowana w sekcje o czytelnej strukturze logicznej, zawartość sekcji adekwatna do ich tytułów. Powinna wskazywać źródła cytowanych stwierdzeń, hipotez, prognoz, ilustracji, tabel.\\
			\hline

			Podsumowanie & Adekwatne do celu i zakresu artykułu. Powinno zawierać wnioski, a co najmniej syntetyczną rekapitulację treści.\\
			\hline

			Bibliografia & Ukazująca cytowane źródła w~sposób umożliwiający czytelnikowi dotarcie do ich treści. W~przypadku źródeł internetowych powinna zawierać datę odsłony.\\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\label{tab:rules}
	\vspace{-6mm}
\end{table}

\noindent Należy zadbać o poprawność językową i czytelność tekstu:

\begin{itemize}[nosep]
	\item wskazywać rozwinięcia używanych skrótów, wyjaśniać specjalistyczne pojęcia przy pierwszym użyciu,
	\item unikać zbyt długich zdań, wtrąceń, przypisów dolnych i innych konstrukcji utrudniających czytanie,
	\item unikać określeń potocznych i żargonowych,
	\item zwracać uwagę na łamanie linii i stron.
\end{itemize}
